# OpenSpades translation
# Copyright (C) 2014 yvt
# This file is distributed under the same license as the OpenSpades package.
# yvt <i@yvt.jp>, 2014.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: OpenSpades\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: i at yvt.jp\n"
"POT-Creation-Date: 2016-11-21 00:30+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2016-11-21 00:37+0900\n"
"Last-Translator: kmsi <sts06196@naver.com>\n"
"Language-Team: Korean\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Language: ko\n"
"X-Source-Language: C\n"
"X-Generator: Poedit 1.8.11\n"

#: ../../../Sources/Gui/Main.cpp:344 ../../../Sources/Gui/Main.cpp:369
#: ../../../Sources/Gui/Main.cpp:368 ../../../Sources/Gui/Main.cpp:355
#: ../../../Sources/Gui/Main.cpp:370 ../../../Sources/Gui/Main.cpp:466
#: ../../../Sources/Gui/Main.cpp:529 ../../../Sources/Gui/Main.cpp:582
#: ../../../Sources/Gui/Main.cpp:608
msgctxt "Main"
msgid "Localization System Loaded"
msgstr "한글화 기능을 불러왔습니다."

#: ../../Scripts/Gui/MainScreen.as:340 ../../Scripts/Gui/MainScreen.as:354
msgctxt "MainScreen"
msgid "Connect"
msgstr "연결"

#: ../../Scripts/Gui/MainScreen.as:348 ../../Scripts/Gui/MainScreen.as:362
msgctxt "MainScreen"
msgid "Quick Connect"
msgstr "빠른 연결"

#: ../../Scripts/Gui/MainScreen.as:357 ../../Scripts/Gui/MainScreen.as:411
#: ../../Scripts/Gui/MainScreen.as:371 ../../Scripts/Gui/MainScreen.as:425
msgctxt "MainScreen"
msgid "0.75"
msgstr "0.75"

#: ../../Scripts/Gui/MainScreen.as:367 ../../Scripts/Gui/MainScreen.as:420
#: ../../Scripts/Gui/MainScreen.as:381 ../../Scripts/Gui/MainScreen.as:434
msgctxt "MainScreen"
msgid "0.76"
msgstr "0.76"

#: ../../Scripts/Gui/MainScreen.as:375 ../../Scripts/Gui/MainScreen.as:389
msgctxt "MainScreen"
msgid "Quit"
msgstr "종료"

#: ../../Scripts/Gui/MainScreen.as:382 ../../Scripts/Gui/MainScreen.as:396
msgctxt "MainScreen"
msgid "Credits"
msgstr "제작자"

#: ../../Scripts/Gui/MainScreen.as:389 ../../Scripts/Gui/MainScreen.as:403
msgctxt "MainScreen"
msgid "Setup"
msgstr "설정"

#: ../../Scripts/Gui/MainScreen.as:402 ../../Scripts/Gui/MainScreen.as:446
#: ../../Scripts/Gui/MainScreen.as:416 ../../Scripts/Gui/MainScreen.as:460
msgctxt "MainScreen"
msgid "Filter"
msgstr "필터"

#: ../../Scripts/Gui/MainScreen.as:429 ../../Scripts/Gui/MainScreen.as:443
msgctxt "MainScreen"
msgid "Empty"
msgstr "비었음"

#: ../../Scripts/Gui/MainScreen.as:438 ../../Scripts/Gui/MainScreen.as:452
msgctxt "MainScreen"
msgid "Not Full"
msgstr "자리 있음"

#: ../../Scripts/Gui/MainScreen.as:458 ../../Scripts/Gui/MainScreen.as:472
msgctxt "MainScreen"
msgid "Server Name"
msgstr "서버 이름"

#: ../../Scripts/Gui/MainScreen.as:465 ../../Scripts/Gui/MainScreen.as:479
msgctxt "MainScreen"
msgid "Players"
msgstr "플레이어"

#: ../../Scripts/Gui/MainScreen.as:472 ../../Scripts/Gui/MainScreen.as:486
msgctxt "MainScreen"
msgid "Map Name"
msgstr "맵 이름"

#: ../../Scripts/Gui/MainScreen.as:479 ../../Scripts/Gui/MainScreen.as:493
msgctxt "MainScreen"
msgid "Game Mode"
msgstr "게임 모드"

#: ../../Scripts/Gui/MainScreen.as:486 ../../Scripts/Gui/MainScreen.as:500
msgctxt "MainScreen"
msgid "Ver."
msgstr "버전"

#: ../../Scripts/Gui/MainScreen.as:493 ../../Scripts/Gui/MainScreen.as:507
msgctxt "MainScreen"
msgid "Loc."
msgstr "국가"

#: ../../Scripts/Gui/MainScreen.as:737 ../../Scripts/Gui/MainScreen.as:751
msgctxt "MainScreen"
msgid ""
"You were disconnected from the server because of the following reason:\n"
"\n"
"{0}"
msgstr ""
"다음 이유 때문에 서버에서 나가졌습니다:\n"
"\n"
"{0}"

#: ../../Scripts/Gui/MainScreen.as:757 ../../Scripts/Gui/MainScreen.as:771
msgctxt "MainScreen"
msgid "Loading..."
msgstr "불러오는 중..."

#: ../../Scripts/Gui/MainScreen.as:775 ../../Scripts/Gui/MainScreen.as:789
msgctxt "MainScreen"
msgid "Failed to fetch the server list."
msgstr "서버 목록을 불러오지 못했습니다."

#: ../../Scripts/Gui/MessageBox.as:53
msgctxt "MessageBox"
msgid "OK"
msgstr "확인"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:60
msgctxt "Preferences"
msgid "Game Options"
msgstr "게임 옵션"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:61
msgctxt "Preferences"
msgid "Controls"
msgstr "조작 설정"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:65 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:66
msgctxt "Preferences"
msgid "Back"
msgstr "뒤로"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:399 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:406
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:407
msgctxt "Preferences"
msgid "Press Key to Bind or [Escape] to Cancel..."
msgstr "지정할 키를 누르시거나 ESC 눌러 키 지정을 취소하세요."

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:410 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:417
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:418
msgctxt "Preferences"
msgid "Space"
msgstr "스페이스 바"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:412 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:419
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:420
msgctxt "Preferences"
msgid "Unbound"
msgstr "지정 안 됨"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:574 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:598
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:602 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:626
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:603 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:627
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:611 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:617
msgctxt "Preferences"
msgid "ON"
msgstr "켜짐"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:580 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:610
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:608 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:638
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:609 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:639
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:611 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:617
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:647
msgctxt "Preferences"
msgid "OFF"
msgstr "꺼짐"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:604 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:632
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:633 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:617
msgctxt "Preferences"
msgid "REVERSED"
msgstr "반전됨"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:632 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:660
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:661 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:635
msgctxt "Preferences"
msgid "Player Information"
msgstr "플레이어 정보"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:633 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:661
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:662 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:636
msgctxt "Preferences"
msgid "Player Name"
msgstr "플레이어 이름"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:637 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:665
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:666 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:640
msgctxt "Preferences"
msgid "Effects"
msgstr "효과"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:638 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:666
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:667 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:641
msgctxt "Preferences"
msgid "Blood"
msgstr "혈흔"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:639 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:667
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:668 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:642
msgctxt "Preferences"
msgid "Ejecting Brass"
msgstr "탄피 배출 효과"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:640 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:668
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:669 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:643
msgctxt "Preferences"
msgid "Ragdoll"
msgstr "래그돌 기술"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:642 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:670
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:671 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:650
msgctxt "Preferences"
msgid "Feedbacks"
msgstr "반응"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:643 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:671
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:672 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:651
msgctxt "Preferences"
msgid "Chat Notify Sounds"
msgstr "채팅 알림음"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:644 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:672
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:673 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:652
msgctxt "Preferences"
msgid "Hit Indicator"
msgstr "명중 표시"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:646 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:674
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:675 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:676
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:655
msgctxt "Preferences"
msgid "AoS 0.75/0.76 Compatibility"
msgstr "AoS 0.75/0.76 호환성"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:647 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:675
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:676 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:677
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:656
msgctxt "Preferences"
msgid "Allow Unicode"
msgstr "유니코드 문자 보이기"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:649 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:694
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:693 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:677
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:722 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:723
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:679 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:725
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:726 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:62
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:680 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:727
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:728 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:659
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:704
msgctxt "Preferences"
msgid "Misc"
msgstr "기타"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:650 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:678
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:680 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:681
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:660
msgctxt "Preferences"
msgid "Field of View"
msgstr "시야각"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:652 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:680
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:682 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:683
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:662
msgctxt "Preferences"
msgid "Minimap size"
msgstr "미니맵 크기"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:654 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:682
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:683 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:685
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:686 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:687
msgctxt "Preferences"
msgid "Weapon Spread Guide"
msgstr "무기 확산 가이드"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:665 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:693
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:694 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:696
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:697 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:698
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:674
msgctxt "Preferences"
msgid "Weapons/Tools"
msgstr "무기/도구"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:666 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:694
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:695 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:697
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:698 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:699
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:675
msgctxt "Preferences"
msgid "Attack"
msgstr "공격"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:667 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:695
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:696 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:698
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:699 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:700
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:676
msgctxt "Preferences"
msgid "Alt. Attack"
msgstr "보조 공격"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:668 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:696
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:697 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:699
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:700 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:701
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:677
msgctxt "Preferences"
msgid "Hold Aim Down Sight"
msgstr "마우스를 누르는 동안 정조준"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:669 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:697
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:698 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:700
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:701 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:702
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:678
msgctxt "Preferences"
msgid "Mouse Sensitivity"
msgstr "마우스 감도"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:671 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:699
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:700 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:702
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:703 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:704
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:680
msgctxt "Preferences"
msgid "ADS Mouse Sens. Scale"
msgstr "정조준 시 마우스 감도"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:673 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:701
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:702 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:704
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:705 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:706
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:682
msgctxt "Preferences"
msgid "Exponential Power"
msgstr "마우스 가속 지수"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:675 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:676
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:704 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:705
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:707 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:708
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:709 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:685
msgctxt "Preferences"
msgid "Reload"
msgstr "재장전"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:676 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:677
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:705 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:706
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:708 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:709
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:710 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:686
msgctxt "Preferences"
msgid "Capture Color"
msgstr "색깔 가져오기"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:677 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:678
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:706 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:707
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:709 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:710
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:711 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:687
msgctxt "Preferences"
msgid "Equip Spade"
msgstr "삽 들기"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:678 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:679
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:707 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:708
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:710 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:711
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:712 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:688
msgctxt "Preferences"
msgid "Equip Block"
msgstr "블럭 들기"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:679 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:680
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:708 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:709
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:711 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:712
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:713 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:689
msgctxt "Preferences"
msgid "Equip Weapon"
msgstr "무기 들기"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:680 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:681
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:709 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:710
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:712 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:713
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:714 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:690
msgctxt "Preferences"
msgid "Equip Grenade"
msgstr "수류탄 들기"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:681 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:682
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:710 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:711
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:713 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:714
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:715 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:716
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:692
msgctxt "Preferences"
msgid "Switch Tools by Wheel"
msgstr "마우스 휠로 도구 바꾸기"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:684 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:683
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:712 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:713
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:715 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:716
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:717 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:718
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:694
msgctxt "Preferences"
msgid "Movement"
msgstr "움직임"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:685 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:684
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:713 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:714
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:716 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:717
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:718 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:719
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:695
msgctxt "Preferences"
msgid "Walk Forward"
msgstr "앞으로 이동"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:686 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:685
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:714 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:715
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:717 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:718
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:719 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:720
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:696
msgctxt "Preferences"
msgid "Backpedal"
msgstr "뒤로 이동"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:687 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:686
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:715 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:716
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:718 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:719
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:720 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:721
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:697
msgctxt "Preferences"
msgid "Move Left"
msgstr "왼쪽으로 이동"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:688 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:687
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:716 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:717
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:719 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:720
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:721 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:722
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:698
msgctxt "Preferences"
msgid "Move Right"
msgstr "오른쪽으로 이동"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:689 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:688
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:717 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:718
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:720 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:721
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:722 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:723
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:699
msgctxt "Preferences"
msgid "Crouch"
msgstr "앉기"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:690 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:689
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:718 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:719
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:721 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:722
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:723 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:724
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:700
msgctxt "Preferences"
msgid "Sneak"
msgstr "조용히 걷기"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:691 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:690
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:719 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:720
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:722 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:723
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:724 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:725
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:701
msgctxt "Preferences"
msgid "Jump"
msgstr "점프"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:692 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:691
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:720 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:721
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:723 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:724
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:725 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:726
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:702
msgctxt "Preferences"
msgid "Sprint"
msgstr "전력 질주"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:695 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:694
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:723 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:724
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:726 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:727
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:728 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:729
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:705
msgctxt "Preferences"
msgid "Minimap Scale"
msgstr "미니맵 크기"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:696 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:695
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:724 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:725
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:727 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:728
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:729 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:730
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:706
msgctxt "Preferences"
msgid "Toggle Map"
msgstr "지도 켜기/끄기"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:697 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:696
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:725 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:726
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:728 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:729
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:730 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:731
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:707
msgctxt "Preferences"
msgid "Flashlight"
msgstr "손전등"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:698 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:697
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:726 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:727
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:729 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:730
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:731 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:732
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:708
msgctxt "Preferences"
msgid "Global Chat"
msgstr "전체 채팅"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:699 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:698
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:727 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:728
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:730 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:731
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:732 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:733
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:709
msgctxt "Preferences"
msgid "Team Chat"
msgstr "팀 채팅"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:700 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:699
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:728 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:729
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:731 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:732
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:733 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:734
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:710
msgctxt "Preferences"
msgid "Limbo Menu"
msgstr "팀/무기 선택 메뉴"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:701 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:700
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:729 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:730
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:732 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:733
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:734 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:735
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:711
msgctxt "Preferences"
msgid "Save Map"
msgstr "맵 저장"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:702 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:701
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:730 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:731
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:733 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:734
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:735 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:736
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:712
msgctxt "Preferences"
msgid "Save Sceneshot"
msgstr "Sceneshot 찍기"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:703 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:702
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:731 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:732
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:734 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:735
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:736 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:737
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:713
msgctxt "Preferences"
msgid "Save Screenshot"
msgstr "스크린샷 찍기"

#: ../../Scripts/Gui/ClientUI.as:184 ../../Scripts/Gui/ClientUI.as:198
msgctxt "Client"
msgid "Back to Game"
msgstr "게임으로 돌아가기"

#: ../../Scripts/Gui/ClientUI.as:191 ../../Scripts/Gui/ClientUI.as:205
msgctxt "Client"
msgid "Chat Log"
msgstr "채팅 기록"

#: ../../Scripts/Gui/ClientUI.as:198 ../../Scripts/Gui/ClientUI.as:212
msgctxt "Client"
msgid "Setup"
msgstr "설정"

#: ../../Scripts/Gui/ClientUI.as:205 ../../Scripts/Gui/ClientUI.as:219
msgctxt "Client"
msgid "Disconnect"
msgstr "서버에서 나가기"

#: ../../Scripts/Gui/ClientUI.as:275 ../../Scripts/Gui/ClientUI.as:484
msgctxt "Client"
msgid "Say"
msgstr "말하기"

#: ../../Scripts/Gui/ClientUI.as:283 ../../Scripts/Gui/ClientUI.as:492
msgctxt "Client"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: ../../Scripts/Gui/ClientUI.as:291 ../../Scripts/Gui/ClientUI.as:500
msgctxt "Client"
msgid "Chat Text"
msgstr "채팅 텍스트"

#: ../../Scripts/Gui/ClientUI.as:299 ../../Scripts/Gui/ClientUI.as:508
msgctxt "Client"
msgid "Global"
msgstr "전체"

#: ../../Scripts/Gui/ClientUI.as:308 ../../Scripts/Gui/ClientUI.as:517
msgctxt "Client"
msgid "Team"
msgstr "팀"

#: ../../Scripts/Gui/ClientUI.as:424 ../../Scripts/Gui/ClientUI.as:661
msgctxt "Client"
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: ../../Scripts/Gui/ClientUI.as:434 ../../Scripts/Gui/ClientUI.as:671
msgctxt "Client"
msgid "Say Global"
msgstr "전체에게 말하기"

#: ../../Scripts/Gui/ClientUI.as:445 ../../Scripts/Gui/ClientUI.as:682
msgctxt "Client"
msgid "Say Team"
msgstr "팀에게 말하기"

#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:2219
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:2218
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:2234
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:172
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:204
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:206
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:209
msgctxt "Client"
msgid "NOW LOADING"
msgstr "불러오는 중"

#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:2545
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:2513
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:2529
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:477
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:509
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:515
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:551
msgctxt "Client"
msgid "Out of Block"
msgstr "블럭이 다 떨어짐"

#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:2550
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:2518
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:2534
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:482
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:514
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:520
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:556
msgctxt "Client"
msgid "Out of Grenade"
msgstr "수류탄이 다 떨어짐"

#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:2558
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:2526
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:2542
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:490
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:522
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:528
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:564
msgctxt "Client"
msgid "Reloading"
msgstr "재장전 중"

#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:2561
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:2529
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:2545
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:493
#: ../../../Sources/Client/Client_Input.cpp:447
#: ../../../Sources/Client/Client_Input.cpp:448
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:525
#: ../../../Sources/Client/Client_Input.cpp:457
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:531
#: ../../../Sources/Client/Client_Input.cpp:453
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:567
msgctxt "Client"
msgid "Out of Ammo"
msgstr "총알이 다 떨어짐"

#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:2564
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:2532
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:2548
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:496
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:528
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:534
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:570
msgctxt "Client"
msgid "Press [{0}] to Reload"
msgstr "재장전하려면 [{0}] 키를 누르세요"

#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:2600
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:2568
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:2584
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:541
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:573
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:584
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:620
msgctxt "Client"
msgid "Waiting for respawn"
msgstr "리스폰 대기 중"

#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:2643
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:2611
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:2627
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:719
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:751
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:764
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:800
msgctxt "Client"
msgid "Following {0}"
msgstr "{0}을 따라가는 중"

#: ../../../Sources/Client/LimboView.cpp:61
msgctxt "Client"
msgid "Rifle"
msgstr "라이플"

#: ../../../Sources/Client/LimboView.cpp:62
msgctxt "Client"
msgid "SMG"
msgstr "SMG"

#: ../../../Sources/Client/LimboView.cpp:63
msgctxt "Client"
msgid "Shotgun"
msgstr "샷건"

#: ../../../Sources/Client/LimboView.cpp:65
msgctxt "Client"
msgid "Spawn"
msgstr "스폰"

#: ../../../Sources/Client/LimboView.cpp:184
#: ../../../Sources/Client/LimboView.cpp:183
msgctxt "Client"
msgid "Select Team:"
msgstr "팀 선택:"

#: ../../../Sources/Client/LimboView.cpp:191
#: ../../../Sources/Client/LimboView.cpp:190
msgctxt "Client"
msgid "Select Weapon:"
msgstr "무기 선택:"

#: ../../../Sources/Client/TCProgressView.cpp:156
msgctxt "Client"
msgid "Neutral Territory"
msgstr "중립 영토"

#: ../../../Sources/Client/TCProgressView.cpp:159
msgctxt "Client"
msgid "{0}'s Territory"
msgstr "{0}의 영토"

#: ../../../Sources/Gui/MainScreen.cpp:230
#: ../../../Sources/Gui/MainScreen.cpp:223
#: ../../../Sources/Gui/MainScreen.cpp:233
msgctxt "MainScreen"
msgid "NOW LOADING"
msgstr "불러오는 중"

#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:2598
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:2566
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:2582
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:539
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:571
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:582
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:618
msgctxt "Client"
msgid "You will respawn in: {0}"
msgstr "{0}초 후 리스폰됩니다."

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:142
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Start"
msgstr "시작"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:149
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Skip this screen next time"
msgstr "다음에는 이 화면을 보지 않음"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:181
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Graphics"
msgstr "그래픽"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:182
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Audio"
msgstr "오디오"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:183
msgctxt "StartupScreen"
msgid "System Info"
msgstr "시스템 정보"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:184
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Advanced"
msgstr "고급"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:907
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1013
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Graphics Settings"
msgstr "그래픽 설정"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1018
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Resolution"
msgstr "해상도"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1028
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Fullscreen Mode"
msgstr "전체 화면"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1031
msgctxt "StartupScreen"
msgid ""
"By running in fullscreen mode OpenSpades occupies the screen, making it "
"easier for you to concentrate on playing the game."
msgstr ""
"전체 화면 모드를 사용하면 화면 전체를 이용하여 플레이 할 수 있으므로 게임에 "
"집중하기 쉬워집니다."

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1038
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1404
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1405
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1415
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1416
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Backend"
msgstr "렌더링 모드"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1041
msgctxt "StartupScreen"
msgid "OpenGL"
msgstr "OpenGL"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1045
msgctxt "StartupScreen"
msgid ""
"OpenGL renderer uses your computer's graphics accelerator to generate the "
"game screen."
msgstr "OpenGL 렌더러는 컴퓨터에 내장 된 GPU를 사용하여 게임 화면을 그립니다."

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1053
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Software"
msgstr "소프트웨어"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1057
msgctxt "StartupScreen"
msgid ""
"Software renderer uses CPU to generate the game screen. Its quality and "
"performance might be inferior to OpenGL renderer, but it works even with an "
"unsupported GPU."
msgstr ""
"소프트웨어 렌더러는 CPU를 사용하여 게임 화면을 그립니다. 품질 및 성능은 "
"OpenGL에 비해 떨어지지만 지원되지 않는 GPU에서도 항상 작동합니다."

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1078
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Global Illumination"
msgstr "전역 조명"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1080
msgctxt "StartupScreen"
msgid ""
"Enables a physically based simulation of light path for more realistic "
"lighting."
msgstr "물리 기반 시뮬레이션을 사용하여 보다 사실적으로 빛을 표현합니다."

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1085
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1092
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Camera Blur"
msgstr "모션 블러"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1086
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1093
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Blurs the screen when you turn quickly."
msgstr "빠르게 화면을 움직일 때 화면을 흐리게 합니다."

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1088
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1098
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Lens Scattering Filter"
msgstr "렌즈 산란 필터"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1089
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1099
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Simulates light being scattered by dust on the camera lens."
msgstr "렌즈의 이물질에 의한 빛의 산란을 재현합니다."

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1092
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1102
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Lens Flare"
msgstr "렌즈 플레어"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1093
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1103
msgctxt "StartupScreen"
msgid "The Sun causes lens flare."
msgstr "태양이 렌즈 플레어를 만듭니다."

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1095
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1105
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Flares for Dynamic Lights"
msgstr "동적 빛 렌즈 플레어"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1096
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1106
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Enables lens flare for light sources other than the Sun."
msgstr "태양 이외의 광원을 볼 때 렌즈 플레어를 그립니다."

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1098
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1108
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Color Correction"
msgstr "색깔 보정"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1099
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1109
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Applies cinematic color correction to make the image look better."
msgstr "색감 보정을 적용하여 더 나아 보이도록 합니다."

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1101
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1111
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Depth of Field"
msgstr "피사계 심도"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1102
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1112
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Blurs out-of-focus objects."
msgstr "초점 이외의 물체를 흐리게 표시합니다."

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1104
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1142
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1164
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1114
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1152
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1174
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Low"
msgstr "낮음"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1105
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1143
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1165
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1115
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1153
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1175
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Medium"
msgstr "중간"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1106
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1144
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1166
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1116
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1154
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1176
msgctxt "StartupScreen"
msgid "High"
msgstr "높음"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1109
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1119
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Post-process"
msgstr "포스트-프로세싱"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1110
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1120
msgctxt "StartupScreen"
msgid ""
"Post-process modifies the image to make it look better and more realistic."
msgstr ""
"포스트 프로세싱은 그려진 화면을 수정하여 더욱 좋고 사실적으로 보이게 합니다."

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1117
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1127
msgctxt "StartupScreen"
msgid ""
"Particles|Low:Artifact occurs when a particle intersects other objects.|"
"Medium:Particle intersects objects smoothly.|High:Particle intersects "
"objects smoothly, and some objects casts their shadow to particles."
msgstr ""
"파티클 | 낮음 : 입자가 다른 객체와 교차하면 날카로운 경계가 나타납니다. | 중"
"간 : 입자는 다른 개체와 매끄럽게 교차합니다. | 높음 : 입자는 다른 개체와 매끄"
"럽게 교차합니다. 또한 일부 개체가 입자에 그림자를 드리웁니다."

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1127
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1137
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Dynamic Lights"
msgstr "동적 빛"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1129
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1139
msgctxt "StartupScreen"
msgid ""
"Gives some objects an ability to emit light to give them an energy-emitting "
"impression."
msgstr "에너지를 내뿜는 듯한 느낌을 위해 일부 객체가 빛을 내도록 허용합니다."

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1132
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1142
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Shadows"
msgstr "그림자"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1133
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1143
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Non-static object casts a shadow."
msgstr "동적 개체가 그림자를 드리웁니다."

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1135
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1145
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Volumetric Fog"
msgstr "Volumetric Fog"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1136
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1146
msgctxt "StartupScreen"
msgid ""
"Simulates shadow being casted to the fog particles using a super highly "
"computationally demanding algorithm. "
msgstr ""
"매우 높은 연산량을 요구하는 알고리즘을 사용하여 대기의 안개 입자에 그림자를 "
"드리웁니다."

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1139
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1149
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Physically Based Lighting"
msgstr "물리 기반 빛 효과"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1140
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1150
msgctxt "StartupScreen"
msgid ""
"Uses more accurate approximation techniques to decide the brightness of "
"objects."
msgstr "더 정확한 기술을 사용하여 객체의 밝기를 결정합니다."

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1145
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1155
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1177
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Ultra"
msgstr "매우 높음"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1148
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1158
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1157
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Direct Lights"
msgstr "직사광"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1149
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1159
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1158
msgctxt "StartupScreen"
msgid ""
"Controls how light encounting a material and atmosphere directly affects its "
"appearance."
msgstr ""
"대기 혹은 물체에 직접 맞은 빛이 어떻게 그 모양에 영향을 미치는지를 제어합니"
"다."

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1159
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1169
msgctxt "StartupScreen"
msgid ""
"Water Shader|None:Water is rendered in the same way that normal blocks are "
"done.|Level 1:Refraction and the reflected Sun are simulated.|Level 2:Waving "
"water is simulated as well as reflection and refraction."
msgstr ""
"물 쉐이더 | 꺼짐 : 물은 일반 블록처럼 그려집니다. | 1단계 : 굴절과 태양광의 "
"반사가 그려집니다. | 2단계 : 굴절 · 태양광의 반사뿐만 아니라 파도와 기타 반"
"사 역시 그려집니다."

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1169
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1179
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1180
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Shader Effects"
msgstr "쉐이더 효과"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1169
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1179
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1180
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Special effects."
msgstr "특수 효과"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1186
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1196
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1197
msgctxt "StartupScreen"
msgid ""
"Fast Mode:Reduces the image resolution to make the rendering faster.|Off|2x|"
"4x"
msgstr "고속 모드 : 화면 해상도를 낮춰 렌더링을 가속화합니다. |꺼짐 | 2x | 4x"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1398
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1399
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1409
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1410
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Audio Settings"
msgstr "오디오 설정"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1407
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1408
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1418
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1419
msgctxt "StartupScreen"
msgid "OpenAL"
msgstr "OpenAL"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1411
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1412
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1422
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1423
msgctxt "StartupScreen"
msgid ""
"Uses an OpenAL-capable sound card to process sound. In most cases where "
"there isn't such a sound card, software emulation is used."
msgstr ""
"OpenAL 호환 사운드 카드를 사용하여 음성을 처리합니다. 대부분의 경우 이러한 사"
"운드 카드가 없으므로 소프트웨어 에뮬레이션이 사용됩니다."

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1420
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1421
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1431
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1432
msgctxt "StartupScreen"
msgid "YSR"
msgstr "YSR"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1424
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1425
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1435
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1436
msgctxt "StartupScreen"
msgid ""
"YSR is an experimental 3D HDR sound engine optimized for OpenSpades. It "
"features several enhanced features including automatic load control, "
"dynamics compressor, HRTF-based 3D audio, and high quality reverb."
msgstr ""
"YSR은 OpenSpades에 최적화된 실험적인 3D HDR 사운드 엔진입니다. 자동 부하 제"
"어 및 역학 압축기, HRTF 기반의 입체 음향과 고음질 반향 효과를 제공합니다."

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1438
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1462
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1450
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1474
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1460
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1484
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1461
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1485
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Polyphonics"
msgstr "최대 동시 음향 효과"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1439
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1451
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1461
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1462
msgctxt "StartupScreen"
msgid ""
"Specifies how many sounds can be played simultaneously. Higher value needs "
"more processing power, so setting this too high might cause an overload "
"(especially with a software emulation)."
msgstr ""
"동시에 발음되는 음성의 개수를 지정합니다. 이 값이 크면 필요한 처리 능력도 증"
"가하기 때문에 특히 소프트웨어 에뮬레이션에 과부하가 발생할 수 있습니다."

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1446
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1458
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1468
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1469
msgctxt "StartupScreen"
msgid "EAX"
msgstr "EAX"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1447
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1459
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1469
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1470
msgctxt "StartupScreen"
msgid ""
"Enables extended features provided by the OpenAL driver to create more "
"ambience."
msgstr "OpenAL 드라이버가 제공하는 확장 기능을 이용하여 현장감을 높여줍니다."

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1463
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1475
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1485
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1486
msgctxt "StartupScreen"
msgid ""
"Specifies how many sounds can be played simultaneously. No matter what value "
"is set, YSR might reduce the number of sounds when an overload is detected."
msgstr ""
"동시에 플레이되는 소리의 개수를 지정합니다. 이 값에 상관없이 YSR은 과부하를 "
"방지하기 위해 동시 발음 수를 줄일 수 있습니다."

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1533
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1551
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1561
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1562
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Copy to Clipboard"
msgstr "클립보드에 복사"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1569
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1587
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1597
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1598
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Advanced Settings"
msgstr "고급 설정"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1578
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1596
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1606
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1607
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Filter"
msgstr "필터"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1071
msgctxt "StartupScreen"
msgid ""
"Antialias:Enables a technique to improve the appearance of high-constrast "
"edges.\n"
"\n"
"MSAA: Performs antialiasing by generating an intermediate high-resolution "
"image. Looks best, but doesn't cope with some settings.\n"
"\n"
"FXAA: Performs antialiasing by smoothing artifacts out as a post-process.|"
"Off|MSAA 2x|4x|FXAA"
msgstr ""
"앤티앨리어싱 : 오브젝트의 윤곽에 발생하는 계단 현상을 줄여 줍니다..\n"
"\n"
"MSAA : 보통의 경우보다 고해상도의 이미지를 생성하여 앤티앨리어싱을 수행합니"
"다. 가장 멋져 보이지만, 몇몇 설정과는 호환되지 않습니다.\n"
"\n"
"FXAA : 계단 현상을 감지하여 포스트 프로세싱을 통해 안티 앨리어싱을 수행합니"
"다. | 꺼짐 | MSAA 2x | 4x | FXAA"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:781
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Custom"
msgstr "사용자 지정"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:675 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:703
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:704 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:706
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:707 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:708
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:684
msgctxt "Preferences"
msgid "Invert Y-axis Mouse Input"
msgstr "Y축 마우스 입력 반전"

#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:1418
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:1434
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:555
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:577
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:595
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:597
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:592
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:612
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:611
msgctxt "Client"
msgid "Map saved: {0}"
msgstr "{0} 맵이 저장되었습니다."

#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:1423
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:1439
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:559
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:565
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:581
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:587
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:599
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:605
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:601
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:607
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:596
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:602
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:616
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:622
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:615
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:621
msgctxt "Client"
msgid "Saving map failed: "
msgstr "맵 저장이 실패했습니다:"

#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:1477
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:1493
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:95
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:114
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:116
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:119
msgctxt "Client"
msgid "Sceneshot saved: {0}"
msgstr "Sceneshot이 저장되었습니다: {0}"

#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:1479
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:1495
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:97
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:116
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:118
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:121
msgctxt "Client"
msgid "Screenshot saved: {0}"
msgstr "스크린샷이 저장되었습니다: {0}"

#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:1484
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:1500
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:102
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:108
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:120
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:126
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:122
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:128
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:125
#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:131
msgctxt "Client"
msgid "Screenshot failed: "
msgstr "스크린샷 저장이 실패했습니다."

#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:2684
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:2700
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:599
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:621
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:639
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:641
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:636
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:656
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:655
msgctxt "Client"
msgid "[Global] "
msgstr "전체"

#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:3229
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:3253
#: ../../../Sources/Client/Client_NetHandler.cpp:84
#: ../../../Sources/Client/Client_NetHandler.cpp:88
msgctxt "Client"
msgid "{0} captured {1}'s territory"
msgstr "플레이어 {0}이 {1}팀의 영토를 점령했습니다."

#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:3231
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:3255
#: ../../../Sources/Client/Client_NetHandler.cpp:86
#: ../../../Sources/Client/Client_NetHandler.cpp:90
msgctxt "Client"
msgid "{0} captured an neutral territory"
msgstr "플레이어 {0}이 중립 영토를 점령했습니다."

#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:3238
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:3262
#: ../../../Sources/Client/Client_NetHandler.cpp:93
#: ../../../Sources/Client/Client_NetHandler.cpp:98
msgctxt "Client"
msgid "{0} captured {1}'s Territory"
msgstr "플레이어 {0}이 {1}팀의 영토를 점령했습니다."

#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:3240
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:3264
#: ../../../Sources/Client/Client_NetHandler.cpp:95
#: ../../../Sources/Client/Client_NetHandler.cpp:101
msgctxt "Client"
msgid "{0} captured an Neutral Territory"
msgstr "플레이어 {0}이 중립 영토를 점령했습니다."

#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:3264
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:3288
#: ../../../Sources/Client/Client_NetHandler.cpp:119
#: ../../../Sources/Client/Client_NetHandler.cpp:126
msgctxt "Client"
msgid "{0} captured {1}'s intel"
msgstr "플레이어 {0}이 {1}팀의 인텔을 확보했습니다."

#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:3271
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:3295
#: ../../../Sources/Client/Client_NetHandler.cpp:126
#: ../../../Sources/Client/Client_NetHandler.cpp:133
msgctxt "Client"
msgid "{0} captured {1}'s Intel."
msgstr "플레이어 {0}이 {1}팀의 인텔을 확보했습니다."

#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:3293
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:3317
#: ../../../Sources/Client/Client_NetHandler.cpp:148
#: ../../../Sources/Client/Client_NetHandler.cpp:155
msgctxt "Client"
msgid "{0} picked up {1}'s intel"
msgstr "플레이어 {0}이 {1}팀의 인텔을 가지고 있습니다."

#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:3300
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:3324
#: ../../../Sources/Client/Client_NetHandler.cpp:155
#: ../../../Sources/Client/Client_NetHandler.cpp:162
msgctxt "Client"
msgid "{0} picked up {1}'s Intel."
msgstr "플레이어 {0}이 {1}팀의 인텔을 가지고 있습니다."

#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:3317
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:3341
#: ../../../Sources/Client/Client_NetHandler.cpp:172
#: ../../../Sources/Client/Client_NetHandler.cpp:179
msgctxt "Client"
msgid "{0} dropped {1}'s intel"
msgstr "플레이어 {0}이 {1}팀의 인텔을 떨어트렸습니다."

#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:3324
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:3348
#: ../../../Sources/Client/Client_NetHandler.cpp:179
#: ../../../Sources/Client/Client_NetHandler.cpp:186
msgctxt "Client"
msgid "{0} dropped {1}'s Intel"
msgstr "플레이어 {0}이 {1}팀의 인텔을 떨어트렸습니다."

#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:3374
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:3379
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:3398
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:3403
#: ../../../Sources/Client/Client_NetHandler.cpp:229
#: ../../../Sources/Client/Client_NetHandler.cpp:234
#: ../../../Sources/Client/Client_NetHandler.cpp:236
#: ../../../Sources/Client/Client_NetHandler.cpp:241
msgctxt "Client"
msgid "Player {0} has left"
msgstr "플레이어 {0}가 나갔습니다."

#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:3395
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:3402
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:3419
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:3426
#: ../../../Sources/Client/Client_NetHandler.cpp:250
#: ../../../Sources/Client/Client_NetHandler.cpp:257
#: ../../../Sources/Client/Client_NetHandler.cpp:264
msgctxt "Client"
msgid "{0} joined {1} team"
msgstr "플레이어 {0}이 {1}팀에 참가했습니다."

#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:3438
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:3462
#: ../../../Sources/Client/Client_NetHandler.cpp:293
#: ../../../Sources/Client/Client_NetHandler.cpp:300
msgctxt "Client"
msgid "{0} wins!"
msgstr "{0}팀이 승리했습니다!"

#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:3443
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:3442
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:3466
#: ../../../Sources/Client/Client_NetHandler.cpp:297
#: ../../../Sources/Client/Client_NetHandler.cpp:304
msgctxt "Client"
msgid "{0} Wins!"
msgstr "{0}팀이 승리했습니다!"

#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:3834
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:3833
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:3857
#: ../../../Sources/Client/Client_Update.cpp:893
#: ../../../Sources/Client/Client_Update.cpp:900
#: ../../../Sources/Client/Client_Update.cpp:909
#: ../../../Sources/Client/Client_Update.cpp:912
msgctxt "Client"
msgid "You have killed {0}"
msgstr "플레이어 {0}을 사살했습니다."

#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:3836
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:3835
#: ../../../Sources/Client/Client.cpp:3859
#: ../../../Sources/Client/Client_Update.cpp:895
#: ../../../Sources/Client/Client_Update.cpp:902
#: ../../../Sources/Client/Client_Update.cpp:911
#: ../../../Sources/Client/Client_Update.cpp:914
msgctxt "Client"
msgid "You were killed by {0}"
msgstr "플레이어 {0}에게 사살당했습니다."

#: ../../../Sources/Gui/Main.cpp:401 ../../../Sources/Gui/Main.cpp:388
#: ../../../Sources/Gui/Runner.cpp:62 ../../../Sources/Gui/Main.cpp:403
#: ../../../Sources/Gui/Main.cpp:529 ../../../Sources/Gui/Main.cpp:592
#: ../../../Sources/Gui/Main.cpp:638 ../../../Sources/Gui/Main.cpp:664
msgctxt "Main"
msgid ""
"A serious error caused OpenSpades to stop working:\n"
"\n"
"{0}\n"
"\n"
"See SystemMessages.log for more details."
msgstr ""
"심각한 오류가 발생하여 Openspades가 작동을 멈췄습니다:\n"
"\n"
"{0}\n"
"\n"
"자세한 정보를 위해서는 SystemMessages.log을 확인하세요."

#: ../../../Sources/Gui/Main.cpp:406 ../../../Sources/Gui/Main.cpp:393
#: ../../../Sources/Gui/Runner.cpp:66 ../../../Sources/Gui/Main.cpp:408
#: ../../../Sources/Gui/Main.cpp:534 ../../../Sources/Gui/Main.cpp:597
#: ../../../Sources/Gui/Main.cpp:643 ../../../Sources/Gui/Main.cpp:669
msgctxt "Main"
msgid "OpenSpades Fatal Error"
msgstr "OpenSpades의 심각한 오류"

#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:392
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:397
msgctxt "NetClient"
msgid "Connecting to the server"
msgstr "서버 연결 중"

#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:404
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:409
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:411
msgctxt "NetClient"
msgid "Not connected"
msgstr "연결되지 않음"

#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:467
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:1289
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:1292
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:478
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:1308
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:486
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:1316
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:493
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:1323
msgctxt "NetClient"
msgid "Loading snapshot"
msgstr "스냅샷 불러오는 중"

#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:483
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:494
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:502
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:509
msgctxt "NetClient"
msgid "Loading snapshot ({0}/{1})"
msgstr "스냅샷 불러오는 중 ({0} / {1})"

#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:488
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:522
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:499
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:533
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:507
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:541
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:514
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:548
msgctxt "NetClient"
msgid "Connected"
msgstr "연결됨"

#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:499
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:534
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:587
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:510
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:545
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:598
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:518
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:553
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:606
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:525
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:560
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:613
msgctxt "NetClient"
msgid "Still loading..."
msgstr "계속 불러오는 중..."

#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:502
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:508
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:538
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:543
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:591
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:596
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:513
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:519
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:549
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:554
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:602
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:607
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:521
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:527
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:557
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:562
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:610
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:615
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:528
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:534
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:564
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:569
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:617
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:622
msgctxt "NetClient"
msgid "Error"
msgstr "에러"

#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:665
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:676
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:684
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:691
msgctxt "NetClient"
msgid "You are banned from this server."
msgstr "이 서버에서 영구 추방(밴) 당했습니다."

#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:669
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:675
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:680
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:686
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:688
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:694
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:695
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:701
msgctxt "NetClient"
msgid "You were kicked from this server."
msgstr "이 서버에서 임시 추방(킥) 당했습니다."

#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:671
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:682
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:690
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:697
msgctxt "NetClient"
msgid "Incompatible client protocol version."
msgstr "호환되지 않는 클라이언트 버전입니다."

#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:673
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:684
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:692
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:699
msgctxt "NetClient"
msgid "Server full"
msgstr "서버가 꽉 찼습니다."

#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:677
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:688
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:696
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:703
msgctxt "NetClient"
msgid "Unknown Reason"
msgstr "알 수 없는 이유"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:422 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:423
msgctxt "Preferences"
msgid "Shift"
msgstr "Shift 키"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:424 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:425
msgctxt "Preferences"
msgid "Control"
msgstr "컨트롤 키"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:426 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:427
msgctxt "Preferences"
msgid "Meta"
msgstr "메타"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:428 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:429
msgctxt "Preferences"
msgid "Alt"
msgstr "Alt 키"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:430 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:431
msgctxt "Preferences"
msgid "Left Mouse Button"
msgstr "마우스 왼쪽 버튼"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:432 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:433
msgctxt "Preferences"
msgid "Right Mouse Button"
msgstr "마우스 오른쪽 버튼"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:434 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:435
msgctxt "Preferences"
msgid "Middle Mouse Button"
msgstr "마우스 가운데 버튼"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:436 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:437
msgctxt "Preferences"
msgid "Mouse Button 4"
msgstr "마우스 버튼 4"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:438 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:439
msgctxt "Preferences"
msgid "Mouse Button 5"
msgstr "마우스 버튼 5"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:682 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:684
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:685 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:686
msgctxt "Preferences"
msgid "Debug Hit Detection"
msgstr "타격 디버거를 활성화"

#: ../../../Sources/Client/Client_Input.cpp:435
#: ../../../Sources/Client/Client_Input.cpp:436
#: ../../../Sources/Client/Client_Input.cpp:445
#: ../../../Sources/Client/Client_Input.cpp:441
msgctxt "Client"
msgid "Out of Blocks"
msgstr "블럭을 다 씀"

#: ../../../Sources/Client/Client_Input.cpp:459
#: ../../../Sources/Client/Client_Input.cpp:460
#: ../../../Sources/Client/Client_Input.cpp:469
#: ../../../Sources/Client/Client_Input.cpp:465
msgctxt "Client"
msgid "Out of Grenades"
msgstr "수류탄을 다 씀"

#: ../../../Sources/Client/Client_Update.cpp:457
#: ../../../Sources/Client/Client_Update.cpp:460
#: ../../../Sources/Client/Client_Update.cpp:470
#: ../../../Sources/Client/Client_Update.cpp:471
msgctxt "Client"
msgid "{0} block"
msgid_plural "{0} blocks"
msgstr[0] "{0} 블럭"

#: ../../../Sources/Client/Client_Update.cpp:465
#: ../../../Sources/Client/Client_Update.cpp:468
#: ../../../Sources/Client/Client_Update.cpp:478
#: ../../../Sources/Client/Client_Update.cpp:479
msgctxt "Client"
msgid "-- blocks"
msgstr "-- 블럭"

#: ../../../Sources/Client/Client_Update.cpp:1202
#: ../../../Sources/Client/Client_Update.cpp:1236
#: ../../../Sources/Client/Client_Update.cpp:1259
#: ../../../Sources/Client/Client_Update.cpp:1262
msgctxt "Client"
msgid "Insufficient blocks."
msgstr "블럭이 부족합니다."

#: ../../../Sources/Client/Client_Update.cpp:1206
#: ../../../Sources/Client/Client_Update.cpp:1240
#: ../../../Sources/Client/Client_Update.cpp:1263
#: ../../../Sources/Client/Client_Update.cpp:1266
msgctxt "Client"
msgid "You cannot place a block there."
msgstr "이곳에는 블럭을 놓을 수 없습니다."

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:673 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:674
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:653
msgctxt "Preferences"
msgid "Show Alerts"
msgstr "경고 보이기"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:677 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:678
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:657
msgctxt "Preferences"
msgid "Server Alert"
msgstr "서버 경고"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:713 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:714
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:715 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:691
msgctxt "Preferences"
msgid "Last Used Tool"
msgstr "마지막으로 사용된 도구"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1435
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1445
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1446
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Null"
msgstr "없음"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1439
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1449
#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1450
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Disables audio output."
msgstr "오디오 출력을 비활성화합니다."

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:755 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:756
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:732
msgctxt "Preferences"
msgid "Enable Startup Window"
msgstr "시작 윈도우를 활성화합니다."

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:776 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:777
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:753
msgctxt "Preferences"
msgid "Quit and restart OpenSpades to access the startup window."
msgstr "시작 화면에 진입하려면 Openspades를 재시작하세요."

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:777 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:778
#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:754
msgctxt "Preferences"
msgid "Some settings only can be changed in the startup window."
msgstr "몇몇 설정은 시작 화면에서만 바꿀 수 있습니다."

#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:468
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:476
#: ../../../Sources/Client/NetClient.cpp:483
msgctxt "NetClient"
msgid "Awaiting for state"
msgstr "상태 기다리는 중"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:685 ../../Scripts/Gui/Preferences.as:664
msgctxt "Preferences"
msgid "Show Statistics"
msgstr "통계 보이기"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1083
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Linear HDR Rendering"
msgstr "선형 HDR 렌더리"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1085
msgctxt "StartupScreen"
msgid ""
"Uses a number representation which allows wider dynamic range during "
"rendering process. Additionally, this allows color calculation whose value "
"is in linear correspondence with actual energy, that is, physically accurate "
"blending can be achieved."
msgstr ""
"렌더링 프로세스 중에 더 넓은 동적 범위를 허용하는 숫자 표현을 사용합니다. 또"
"한,이 값은 실제 에너지와 선형으로 대응하는 색상 계산을 허용합니다. 즉, 물리적"
"으로 정확한 블렌딩을 얻을 수 있습니다."

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1095
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Lens Effect"
msgstr "렌즈 효과"

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1096
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Simulates distortion caused by a real camera lens."
msgstr "카메라 렌즈로 인해 나타나는 왜곡을 표시합니다."

#: ../../../Sources/Client/Client_Draw.cpp:232
msgctxt "Client"
msgid "Disconnecting..."
msgstr "서버에서 나가는 중.."

#: ../../Scripts/Gui/CreateProfileScreen.as:58
msgctxt "CreateProfileScreen"
msgid "OK"
msgstr "확인"

#: ../../Scripts/Gui/CreateProfileScreen.as:70
msgctxt "CreateProfileScreen"
msgid "Decide later"
msgstr "다음에"

#: ../../Scripts/Gui/CreateProfileScreen.as:80
msgctxt "CreateProfileScreen"
msgid "Welcome to OpenSpades"
msgstr "오픈스페이드에 오신 것을 환영합니다!"

#: ../../Scripts/Gui/CreateProfileScreen.as:88
msgctxt "CreateProfileScreen"
msgid "Choose a player name:"
msgstr "플레이어 이름을 입력하세요:"

#: ../../Scripts/Gui/CreateProfileScreen.as:96
msgctxt "CreateProfileScreen"
msgid "Player name"
msgstr "플레이어 이름"

#: ../../Scripts/Gui/CreateProfileScreen.as:104
msgctxt "CreateProfileScreen"
msgid "You can change it later in the Setup dialog."
msgstr "나중에 설정에서 변경하실 수 있습니다."

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1168
msgctxt "StartupScreen"
msgid ""
"Water Shader|None:Water is rendered in the same way that normal blocks are "
"done.|Level 1:Refraction and the reflected Sun are simulated.|Level 2:Waving "
"water is simulated as well as reflection and refraction.|Level 3:Reflections "
"and refractions are rendered at the highest quality using screen-space "
"techniques."
msgstr ""
"물 쉐이더|없음:물은 일반 블럭과 똑같이 렌더링됩니다.|1단계:굴절과 태양의 반사"
"가 표시됩니다.|2단계:굴절과 태양의 반사는 물론, 파도까지 나타납니다.|3단계:반"
"사 및 굴절이 화면 공간 기술을 이용해 가장 좋은 품질로 렌더링됩니다."

#: ../../Scripts/Gui/StartupScreen.as:1175
msgctxt "StartupScreen"
msgid "Med"
msgstr "중간"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:644
msgctxt "Preferences"
msgid "Animations"
msgstr "애니메이셔"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:645
msgctxt "Preferences"
msgid "Camera Shake"
msgstr "카메라 흔들림"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:646
msgctxt "Preferences"
msgid "Particles"
msgstr "파티클"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:647
msgctxt "Preferences"
msgid "NORMAL"
msgstr "보통"

#: ../../Scripts/Gui/Preferences.as:647
msgctxt "Preferences"
msgid "LESS"
msgstr "적게"
